<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>NGO “Civil Synergy” on ГО “Громадська синергія”</title>
    <link>http://localhost:1313/ukr/</link>
    <description>Recent content in NGO “Civil Synergy” on ГО “Громадська синергія”</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ukr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/ukr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Інсайти проєкту AFID: інклюзивна освіта та цифрові інструменти</title>
      <link>http://localhost:1313/ukr/post/post-5/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ukr/post/post-5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дослідження інклюзивної освіти та цифрової комунікації: д-р Олександр Длугопольський презентує результати проєкту AFID магістрам спеціальності &amp;ldquo;Управління навчальним закладом&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2 та 9 березня 2024 року, у рамках курсу &amp;ldquo;Управління проєктами&amp;rdquo;, д.е.н., професор Олександр Длугопольський, виконавчий директор ГО &amp;ldquo;Громадянська синергія&amp;rdquo;, презентував результати проєкту AFID – &amp;ldquo;Академічна свобода та інклюзивність через цифровізацію&amp;rdquo; студентам магістратури &amp;ldquo;Управління навчальним закладом&amp;rdquo; Тернопільського національного педагогічного університету імені Володимира Гнатюка. Обговорення охоплювало теми застосування інклюзивних методів викладання і навчання, а також ключові інструменти онлайн-комунікації між викладачами та студентами.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Навчання з інклюзивної цифрової освіти в рамках проєкту AFID Erasmus&#43;CBHE</title>
      <link>http://localhost:1313/ukr/post/post-2/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ukr/post/post-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Навчання з інклюзивної цифрової освіти в рамках проєкту AFID Erasmus+CBHE у межах співпраці між ГО &amp;ldquo;Громадянська синергія&amp;rdquo; та ГО &amp;ldquo;Інноваційний університет&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;З 2 по 4 лютого 2024 року, у межах четвертої зимової школи &amp;ldquo;Педагог для майбутнього покоління&amp;rdquo;, спрямованої на розвиток компетентностей, необхідних педагогу в умовах суспільства 5.0, виконавчий директор ГО &amp;ldquo;Громадянська синергія&amp;rdquo;, д.е.н., професор Олександр Длугопольський ознайомив учасників з основами інклюзивного навчання, методиками та цифровими додатками для інклюзивного навчання під час тренінгу “Реалізація інклюзивності в онлайн-курсах”.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обмін попередніми результатами проєкту ERASMUS&#43; AFID із закладами вищої освіти України</title>
      <link>http://localhost:1313/ukr/post/post-3/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ukr/post/post-3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Поширення інформації про попередні результати проєкту ERASMUS+ AFID (Академічна свобода та інклюзивність через цифровізацію) серед закладів вищої освіти України&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;21 лютого 2024 року, у рамках реалізації проєкту Erasmus+ AFID, на факультеті економіки та управління ЗУНУ (Західноукраїнського національного університету) відбувся тренінг для викладачів &amp;ldquo;Реалізація інклюзивності в онлайн-курсах&amp;rdquo;.&lt;br&gt;&#xA;Тренінг провів виконавчий директор ГО &amp;ldquo;Громадянська синергія&amp;rdquo;, д.е.н., професор Олександр Длугопольський, який розповів про місію, цілі, завдання та поточні результати проєкту AFID для викладачів університету.&lt;br&gt;&#xA;Особливу увагу було приділено можливостям, які проєкт надає студентам і викладачам для посилення інклюзивності асинхронних онлайн-курсів, а також використанню специфічних цифрових інструментів у викладанні та навчанні.&lt;br&gt;&#xA;Окреслено важливі тематичні напрями міжнародної співпраці на майбутнє, які спрямовані на вирішення проблем та викликів, з якими стикаються всі учасники освітнього процесу в Україні у контексті розвитку інклюзивної освіти.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Обмін результатами проєкту ERASMUS&#43; AFID з Поліським національним університетом</title>
      <link>http://localhost:1313/ukr/post/post-4/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ukr/post/post-4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Поширення інформації про попередні результати проєкту ERASMUS+ AFID (Академічна свобода та інклюзивність через цифровізацію) серед закладів вищої освіти України&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;7 березня 2024 року студенти та науково-педагогічний персонал Поліського національного університету зустрілися з д.е.н., професором Олександром Длугопольським, виконавчим директором ГО &amp;ldquo;Громадянська синергія&amp;rdquo;. У своїй промові Олександр Длугопольський висвітлив особливості впровадження інклюзивності в університетських онлайн-курсах, спираючись на досвід проєкту ERASMUS+ CBHE &amp;ldquo;AFID – Академічна свобода та інклюзивність через цифровізацію&amp;rdquo;.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/images/Posts/Post4/image1.png&#34;/&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Просування інклюзивної цифрової освіти: ключові моменти навчання MIIVC в Університеті Алькали</title>
      <link>http://localhost:1313/ukr/post/post-1/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ukr/post/post-1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;З 27 по 29 листопада 2023 року в Університеті Алькали (Алькала, Іспанія) відбувся тренінг, присвячений розробці інструментів для інклюзивної цифрової освіти.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Навчання розпочалося з обговорення технічних вимог для створення багатоустановчого інклюзивного віртуального освітнього кампусу (MIIVC). Були розглянуті функції, дизайн, вимоги до інтерфейсу, інструменти та зміст для навчальних дисциплін у межах віртуального кампусу. Особлива увага була приділена інструментам для забезпечення інклюзивності у віртуальному середовищі.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Д-р Олександр Длугопольський, виконавчий директор ГО “Громадянська синергія”, провів серію тренінгів під час заходу, зосередившись на таких тематичних напрямках:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Професор Длугопольський презентує інсайти з інтеграції NEET на конференції в Любляні</title>
      <link>http://localhost:1313/ukr/post/post-6/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ukr/post/post-6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Дослідження інклюзивної освіти та цифрової комунікації: д-р Олександр Длугопольський презентує результати проєкту AFID магістрам спеціальності &amp;ldquo;Управління навчальним закладом&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;16 травня 2024 року в рамках проєкту Erasmus+ AFID д.е.н., професор Олександр Длугопольський, виконавчий директор ГО &amp;ldquo;Громадянська синергія&amp;rdquo;, виступив із доповіддю на міжнародній конференції у Люблянській школі бізнесу (Любляна, Словенія) на тему “Інтеграція NEET у соціальну та економічну діяльність у контексті сталого розвитку”. Презентація для міжнародної аудиторії (понад 100 учасників із різних країн) була зосереджена на важливості інтеграції груп NEET, зокрема через залучення їх до онлайн-курсів на різних платформах, що сприяє підвищенню їх компетенцій у галузі сталого розвитку (приклад AFID). У результаті доповіді було опубліковано статтю в міжнародному журналі Agora International Journal of Economical Sciences (&lt;a href=&#34;https://univagora.ro/jour/index.php/aijes/article/view/6708%29&#34;&gt;https://univagora.ro/jour/index.php/aijes/article/view/6708)&lt;/a&gt;.&lt;br&gt;&#xA;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Цифрові навички та інклюзія: інсайти з тренінгу AFID</title>
      <link>http://localhost:1313/ukr/post/post-7/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2024 00:00:00 -0500</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/ukr/post/post-7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Підвищення цифрових навичок і розвитку інклюзивної онлайн-освіти: професори Козюк і Длугопольський беруть участь у міжнародному тренінгу AFID Erasmus+CBHE&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;У рамках проєкту AFID Erasmus+CBHE завідувач кафедри економіки та економічної теорії, доктор економічних наук, професор В. Козюк і професор кафедри економіки та економічної теорії, виконавчий директор ГО “Громадянська синергія”, доктор економічних наук О. Длугопольський взяли участь у тренінгу “Цифрові навички для викладачів та адміністративного персоналу” (8-11 квітня 2024 року). У тренінгу також брали участь представники кількох закладів вищої освіти України (ДТЕК, Національний університет “Львівська політехніка”, ХНПУ імені С. Кузнеця, НТУ “Дніпровська політехніка”), Університету Алькали (Іспанія) та Університету Лісабона (Португалія).&lt;br&gt;&#xA;Учасники мали можливість ознайомитися та відпрацювати навички:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
